焦點話題：Chilam經理人案 揭內地代言達1,500萬 巨星身價 終極曝光

2018年08月04日

焦點話題：Chilam經理人案
揭內地代言達1,500萬
巨星身價 終極曝光

張智霖

【本報訊】藝人張智霖前經理人於2014年間，私自修改三份張智霖的廣告合約金額，侵吞差價，食價至少92萬元，令張智霖及蕭定一名下的公司蒙受損失，前經理人昨早被裁定三項欺詐罪成。此案爆了張智霖的身價，也反映了香港藝人在內地有價有市，除了張智霖外，劉德華、黎明、郭富城、張學友、李嘉欣、曾志偉及古天樂等，個個合約都超過2,000萬，難怪內地被喻為香港藝人的搵錢天堂。

張智霖被前經理人涉私自修改三份廣告合約，案件昨日在法庭審訊，由於張智霖作供時，揭發他出席按摩椅公司合約真實酬金為480萬，而非388萬，間接令其廣告身價曝光。事實上，張智霖自13年拍《衝上雲霄2》演Cool魔一角後，人氣急升，廣告身價近年不斷飆升，尤其在內地更加有價有市。以張智霖目前的身價，如擔任代言人的工作包括內地市場，一年代言酬勞絕對不少於1,500萬人民幣。

內地市場大，是香港藝人的搵錢天堂，酬金最少是香港三倍以上，但要在內地拍廣告甚至成為代言人也非易事，皆因就算在香港被視為一級身價的藝人，也不一定是內地人那杯茶，除非是紅遍中港台及東南亞的巨星級，才可以叫價過千萬。

陳偉霆拍劇變男神身價飆

香港藝人中，以歌手形象打入內地市場的四大天王包括劉德華、黎明、郭富城及張學友，由千禧年代開始不停返內地開演唱會，累積粉絲人數，所以他們可以企硬廣告價，一年代言合約以2,000萬人民幣起跳，但他們會嚴選代言，就算有錢都未必可以招攬他們代言。另外有少數藝人如李嘉欣、曾志偉及古天樂等，由於電影深入民心，也可以叫價2,000萬。

而這十年八載代言價已追貼一班巨星級的，還有陳奕迅、謝霆鋒和陳偉霆。近十年不停在內地開巡迴演唱會的陳奕迅，漸漸成為內地歌神，地位直逼張學友。還有謝霆鋒，他與女友王菲的戀情令他在內地人氣爆燈，加上內地飲食真人騷《十二道鋒味》又大收，代言價亦飆升。還有近年拍劇成為內地男神的陳偉霆，廣告代言價亦是一線級數。

至於二線代言價的代表，有已婚女歌手梁詠琪及莫文蔚，她們在內地十分吃香，分分鐘一個代言都收1,500萬人民幣。至於近年憑唱歌真人騷《我是歌手》紅遍內地的「宇宙巨G.E.M.」鄧紫棋及影帝張家輝等，一個廣告閒閒哋過千萬。如果想找有知名度又稍為經濟一點的，也可以向余文樂、黃宗澤、陳慧琳和容祖兒埋手，一千萬應該有得傾！

下一則
下一則
限「集郵」數量 最多影10張

限「集郵」數量 最多影10張

侵吞張智霖酬勞 前經理人罪成

簽蕭定一 三年收入保證一億

的士陳

的士陳個價係雞容兩倍 雞容上去真係無人識

究竟的士陳點紅
之前問過支那親戚，佢地都話唔鍾意的士陳

喺大陸捧極都唔紅

好似話拍個套古乜奇譚彈起

上到去無得壓榨其他上緊位嘅女歌手

呢啲數唔係應該入落公司戶口既咩 點吞

的士陳返大陸 真係身價暴升

所以藝人梗係博命奶強國袋底

有錢搵喎

西女人憑乜?
做戲都冇代表作

咁單丸呢

係咪低到唔報出嚟

係香港冇人識 高登仔果期仲笑佢

何家又踩到佢一文不值

返一返大陸發展就變男神 佢真係一個傳奇

隨時係最高個個

番左大陸冇咁串，比起大陸人佢少左份娘味，同埋啲蝗覺得佢敬業又謙虛

所以就唔明點解冇單丸

明明支那人咁鍾意

無人識都成千萬

的士陳點解紅？
支那都冇言論自由
傳媒有錢點造星都得㗎啦
香港都唔少「網民熱話」根本係無中生有
有咩出奇啫

支那啲傳媒咁有勢力
依啲造星就最啱
鋪天蓋地都話個人紅就紅㗎啦
再者造個星出嚟做代言又做到宣傳
大陸好多依啲突然人工流行
正如hiphop嗰啲
根本係啲人話紅就係紅
用嚟做張包裝紙包住入面咩都得
你搵舊屎放去大陸
傳媒話「網民熱話」就即刻爆紅

睇多次啦戇鳩 懶醒衝出黎柒

的士陳

大陸人真係好易昆

「而這十年八載代言價已追貼一班巨星級的，還有陳奕迅、謝霆鋒和陳偉霆。」

個期算撞正大陸小生荒啫
依家一浪接一浪佢睇怕都好快開始收皮
不過個段時間都揾撚夠